持續非禮班中女生掃背摸大腿逾一年 認六項非禮小學男教師勢判監

(資料圖片)

任小學四年級班主任的已婚男教師，自前年初開始，多次向同一名班內女生掃腰背、摸大脾非禮，劣行每星期均會發生，甚至會安排女生坐在班房最後排，讓他在班上關燈播放教材時可向她大肆非禮。男教師在兩次帶隊到內地交流時，亦不放過機會，藉詞檢查房間，在房內摸女生。直至去年2月女生作出投訴，事件才曝光。

現年43歲的被告原被控一項普通襲擊及六項非禮罪，他今承認所有非禮罪，控方將普通襲擊罪撤控。裁判官今指被告一次又一次向X作出侵犯，受害人為一名11歲女童，這必成為加刑因素，而且本案案情非常嚴重，被告不但漠視受害人肢體上拒絕他，更違反學校、家長及受害人信任，嚴重違反誠信，勢必判被告長期監禁。

案件押後至6月21日判刑，以便索取被告的背景及心理報告，其間被告須還柙。

求情稱工作壓力兼婚姻不如意

辯方今求情時透露，被告已婚並育有一子一女，2011年大專畢業後開始任教師，案發時他遇上工作壓力，且與同為教師的妻子婚姻出現問題，因而犯案，事件震驚被告家人。事發後他為免事主X惹上説謊之嫌，已通過短訊向X的家長道歉。被告現已辭去教師一職，沒機會再執教鞭，不會重犯，透過律師向受害人致歉並呈上多封求情信。

案發時被告任教中文及通識科，亦是X的小四班主任。案情指被告多次於班房向X掃腰背及摸大脾等，甚至安排X單獨坐於班房最後排，待被告在堂上播放教材影片時，關燈後行近X肆意非禮。案發期間，被告帶領X在內的學生先後到廣東順徳及江蘇南京交流，他在酒店以檢查房間為由，待X同房同學如廁期間從後掃X腰達一分鐘。

每次X受辱均會將被告「鬆開」及叫他「走開」，惟非禮事件維持一年，直至去年2月X才作出投訴。被告事後被捕，警誡下承認每星期均會摸X不同位置兩至四次，或一天兩次，他曾於被捕後向X的父母發訊息「認錯」。

【案件編號：TMCC415/19】
記者羅日昇

點解淨係摸唔做都做左